有冇巴絲試過自己釀酒

有冇巴絲試過自己釀酒？之前喺屋企試過自己釀提子酒

首先買啲普通紅提子榨汁，之後入樽，加酵母(我就咁用百佳買到焗麵包嗰啲)，再等幾個禮拜就飲得記得消毒所有酒樽用具，唔係可能發霉

釀出嚟rose gold 咁色好靚，好香，雖然飲落啲味有啲薄，可能釀得太短時間，但都幾正

之後想試下用其他果釀，應該幾正 有冇巴絲分享下釀酒經驗？

識釀梗係女兒紅

提子糖分高所以易發酵成為乙醇，之後你可以留意埋其他邊啲生果糖份高，可以試下。

你就咁用果汁發酵的話酒精濃度通常都係比較低，但無乜所謂既 你鍾意飲就得。

否則的話其實可以加啲伏特加落去釀住佢。

同埋如果你覺得提子個味釀出黎薄的話，下次試下成粒提子去核之後入埋樽，釀完先隔走佢，個味應該重好多。

其實好多水果個皮都好重要，帶到好多風味出黎

其實就咁加生果加酒去浸都算釀咩

留名學野

有額外加酒精咪叫浸， 冇加酒精叫釀

算，其實只不過係加底，只要你繼續有糖份係入面，就算唔加酵母佢都會繼續慢慢發，你見到會有啲泡繼續湧出黎。
如果你加酵母效果就會好好多。
但加烈酒既時候你要計埋個濃度有幾高，因為酵母有機會係太高酒精濃度既環境下變得唔活躍。

計返你自己想要既濃度，例如係10%左右
用40度既vodka黎計，姐係1份酒，4份水，再加果渣同酵母。

米奇酒蛇酒

想試
但點先知釀出黎嘅飲唔飲得？

之前都試過用同一個方法釀梨酒，但係應該落得太多酵母，又放得太耐，結果變晒醋 所以之後釀提子酒都有釀到咁上下就停止佢發酵，結果冇變醋

飲下，過兩日冇痾咪得 其實我覺得睇落冇發霉，聞落冇咩問題應該都ok，飲唔死人

巴打有冇圖睇下
同埋自己整用咩樽好

要釀幾耐

玻璃

冇圖全部喺舊電話
我之前都係就咁入飲完嘅紅酒樽，同埋12蚊店嗰啲玻璃樽，甚至試過用密實盒全部都得，我釀咗三個星期左右，但係其實應該可以再擺耐啲